\section{Introducción}
	
	
\subsection{Filtro Diff}

	Este filtro recorre dos imágenes pasadas por parámetro y va calculando, por cada pixel, la componente en la que mas difieren ambas imágenes y replica esa diferencia en todas las componentes generando en una nueva imagen una escala de grises donde muestra esta diferencia.

	$$\forall k \in \lbrace r,g,b\rbrace \ \  Salida[i,j,k]=\lvert \lvert Imagen_1 [i,j] - Imagen_2 [i,j] \lvert \lvert_\infty $$
	$$Salida[i,j,a] = 255 $$

	
	\begin{figure}[H]
	  \hspace{-4.5em}
		\begin{minipage}[h]{0.50\textwidth}
		\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.30]{./imagenes/img_diff_0.png}
		\caption{Imagen 1}
		\label{fig:img_diff_1}
		\end{center}
		\end{minipage}
		\hspace{5em}
		\begin{minipage}[h]{0.40\textwidth}
		\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.30]{./imagenes/img_diff_1.png}
		\caption{Imagen 2}
		\label{fig:img_diff_2}
		\end{center}
		\end{minipage}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.30]{./imagenes/demo_diff.png}
		\caption{Ejemplo de filtro diff entre las dos imágenes}
		\label{fig:img_diff_1}
		\end{center}
	\end{figure}
	

\subsection{Desenfoque Gaussiano}


	Este filtro aplica a toda la imagen un desenfoque calculado por una matriz de convolución, esta matriz se genera utilizando la siguiente formula siendo $R$ y $ \sigma$ parámetros definidos por el usuario del filtro:
	
	$$K_{\sigma,r}[i,j] = \frac{1}{2\pi\sigma^2}e^{-\frac{(r-i)^2+(r-j)^2}{2\sigma^2}}$$


	Por cada pixel, se centra la matriz $K$ sobre el mismo y se realiza un promedio ponderado con $R$ vecinos en cada dirección utilizando como referencia los valores de la matriz, que determina los coeficientes del promedio.

	\begin{table}
		\centering
		\caption{Tabla de ejemplo matriz $K$, con $r=2$ y $\sigma=5$}
		\label{tabla_matriz_K}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
			\hline
			0.00542491581 & 0.00576037401 &  0.00587674137 &  0.00576037401 &  0.00542491581 \\ \hline 
			0.00576037401 & 0.00611657556 &  0.00624013878 &  0.00611657556 &  0.00576037401 \\ \hline
			0.00587674137 & 0.00624013878 &  0.00636619795 &  0.00624013878 &  0.00587674131 \\ \hline
			0.00576037401 & 0.00611657556 &  0.00624013878 &  0.00611657556 &  0.00576037401 \\ \hline
			0.00542491581 & 0.00576037401 &  0.00587674137 &  0.00576037401 &  0.00542491581 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}

	Es decir, para cada pixel en la imagen de salida el calculo que se realiza es:

	$$ \forall k \in \left\lbrace r,g,b \right\rbrace  Salida[i,j,k] = \sum_{x=-r}^{r} \sum_{y=-r}^{r} Imagen[i+x,j+y,k] \cdot K_{\sigma, r}[r-x,r-y] $$
	$$ Salida[i,j,a] = 255 $$

	Una consideración para esta implementación del filtro, dejaremos un borde de tamaño $R$ alrededor de la imagen ya que no se cuenta con suficientes vecinos para realizar los cálculos.

	\begin{figure}[H]
	  \hspace{-4.5em}
		\begin{minipage}[h]{0.50\textwidth}
		\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.40]{./imagenes/lena24.png}
		\caption{Imagen 1}
		\label{fig:img_blur}
		\end{center}
		\end{minipage}
		\hspace{5em}
		\begin{minipage}[h]{0.40\textwidth}
		\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.40]{./imagenes/demo_blur.png}
		\caption{Ejemplo de filtro blur de la Imagen 1 con $\sigma=5$ y $R=15$}
		\label{fig:img_demo_blur}
		\end{center}
		\end{minipage}
	\end{figure}
